建制派10.1全港各區設護旗隊 強調不會武力護旗料萬人參加

【逆權運動】建制派10.1全港各區設護旗隊 強調不會武力護旗料萬人參加

下周二是中共建政70周年，針對近日在反修例示威中焚燒及塗污國旗的情況，守護香港大聯盟將在當日發起「全港市民國慶護旗義工隊」，組織逾萬名義工在全港各區參與守護國旗行動。聯盟召集人黃英豪表示，短時間內未能準備義工制服，但有義工建議戴紅色帽作識別，他強調護旗隊不會挑起爭端及不會以武力護旗，會勸喻違法者及報警處理。教育局局長楊潤雄昨發信呼籲學生尊重國旗，強調侮辱國旗是違法行為。

守護香港大聯盟下午召開記者會，宣佈在中共建政70周年發起「全港市民國慶護旗義工隊」，配合特區政府共同守護國旗，聯盟設立多個WhatsApp帳號供市民報名成為護旗義工，保障國旗免受侮辱。聯盟預期義工隊明日起成立，保守估計最少一萬名市民參加。

黃英豪批評，毀壞國旗的行動不止觸犯《國旗或國徽條例》，亦挑戰一國兩制底線，衝擊國家權威，傷害14億中華兒女的感情，強調不能容忍暴徒的惡行，呼籲熱愛祖國的市民參與護旗的隊伍。他們亦建議政府向高等法院申請臨禁制令，將政府建築物外的旗桿下方圓數十米劃為禁區，防止有人破壞國旗，同時呼籲警方要對破壞國旗的行為嚴正執法。

港區全國人大代表、守護香港大聯盟副召集人吳秋北指，國旗是國家象徵，代表14億人民的感情，示威者侮辱國旗的行為「令全中國人感情，以致尊嚴受到傷害，甚至佢（示威者）自己都係侮辱自己」，他又呼籲全港市民守護國旗：「人人都是護旗手」。他稱護旗隊若目睹損毀國旗的行為只會勸喻和報警，他又呼籲護旗隊義工遵守香港法例不能毆鬥，盡量避免衝突。

本身是民安隊副處長(發展) 的大聯盟召集人黃英豪

義工

一萬個廢老出黎比我地打到仆街諗起都興奮
平時都要搵先有一兩隻，今次送上門咁好

有無動員民安隊？

所以係新屋嶺手足受既苦，都要你班藍絲血償

打過囉廢老

每人印大量紅色Object 掉出街

遍地紅Object

人見人踩睇佢護到幾多

聯盟召集人黃英豪表示，短時間內未能準備義工制服，但有義工建議戴紅色帽作識別，他強調護旗隊不會挑起爭端及不會以武力護旗，會勸喻違法者及報警處理。

黃英豪於1997年曾任臨時香港立法會議員，1998年被評選為香港十大傑出青年。1999年，他當選為第七屆香港青年聯會主席，2000年獲連任。他擔任中國的社會職務還有全國政協委員、全國青年聯合會副主席等。

除任香港黃乾亨黃英豪律師事務所的首席合伙人外，黃英豪還收購了兩家香港上市公司金至尊和海域化工（更名為香港資源）。

黃英豪於2009年涉嫌行賄已故上巿公司海域化工集團副主席兼執行董事許浩明。[1]區域法院2018年1月被裁定黃罪名不成立，及後他申請訟費。2019年1月，高等法院法官頒布判辭，下令律政司支付黃的大部分訟費，但不包括黃曾申請永久終止聆訊失敗的訟費。[2]

2019年1月，黃英豪被指2009年3月以逾1億股香港資源股份作抵押，向英屬處女島的公司 Oceanmile Limited 保證會還款8700萬元，但黃聲稱「遺失」有關股份轉讓證明書，致轉讓取消，但同時黃英豪又未能償還8700萬元債項，該公司卻發現黃曾向另一公司轉讓達9.8億香港資源股份，認為受騙，故入稟高等法院追討有關損失。[3]

就2019年香港逃犯條例修訂爭議，黃英豪擔任「保公義撐修例大聯盟」召集人。[4]他與多名香港建制派人士組成「守護香港」，並將於2019年7月20日於添馬公園發起集會。[5]

請佢地飲敬酒

g phone submit list 又多一個人

請劉江華護旗？

上次已經話出唔夠糧，啲人少到
今次重話過萬人

上次吹到話全港十八區清連儂牆
結果

冇錢收？不了

大家要留意呢隻奶支狗，有個英文名Kennedy！！！

民安隊有幾多人？

多D嚟，密D手

吳秋北狠批李嘉誠「網開一面」論 附圖諷李嘉誠「曱甴王」

又慢人？
定又揼曬國旗落地落垃圾桶一齊賀佢老母？

pish

既然民陣無十一
不如齊齊參與國慶集會？